白居二(2019)討論

居屋第二市場
香港房屋委員會（房委會）於1997年6月成立「居屋 / 私人參建居屋計劃單位第二市場」(居屋第二市場) 讓現居公屋住戶和綠表資格證明書持有人可選購由首次出售日期起計第三年的居屋 / 私人參建居屋 / 租者置其屋單位 (居屋)。這項安排增加了居屋的流轉量，以滿足社會對資助自置居所的需求。更重要的是，現居公屋住戶和綠表資格證明書持有人享有多一個自置居所的途徑，而房委會則可騰出更多出租公屋，編配予有真正需要的人士。

居屋第二市場樓宇買賣的運作，大致上與公開市場上的模式相同，買賣雙方可自行磋商，或透過地產代理進行交易。買方必須承擔將來在公開市場上把單位出售時，所須要繳付補價的責任。

為回應中低收入家庭的置業訴求，房委會於2013年及2015年推出臨時計劃，把居屋第二市場擴展至白表買家。房委會於2017年11月通過恆常化「臨時計劃」為「白表居屋第二市場計劃」（白居二），由2018年起實施。

香港居屋屋苑列表：

房署可供購買的居屋屋苑：

查閱居屋第二市場成交記錄：

補價折扣率=[當初市值－當時購入價) / 當初市值] x 100%

有冇人知幾時有購買証？
睇中左都買唔到

佢可能攞緊十大居屋屋苑比

其實484 尺兩房 真係好大喎

新樓430 連30尺露台 都賣緊7球幾

富康大3年, 未必借足925, 覺得佢隻則D窗偏細同高度怪怪地

富康低好多. 有首期係一個好選擇
宜家大概要比2成～2成半首期先可以25年
有呢個首期不如買私樓..

寶盈我覺得over左...

總結就係居二真係穩笨價. 買落去你就輸左百幾萬.
除非你對屋企大細好有要求

否則同樣價錢不如買私樓.
因為按揭同私樓已經一樣.除左唔使比按揭保險費

有無人收過房委會信？
我今年中左 交完表 好似無乜消息咁

問過，佢話11月會寄

綠悠雅苑點睇？好唔好？樓齡好新，私樓則

新政策係咪唔關居二事？
有人話幾多樓齡都可以9按

好似唔得

20~21

貴wor
行去地鐵幾遠下
間唔中行都ok 日日行都遠架 日曬雨淋
不如要青宏苑

btw綠悠要過壓測

下次白居二申請幾時有?

唔該晒你

翠林點睇

我想問白居二政府做擔保除左唔洗過壓測可以做九成仲有咩著數？

差唔多價我就買私, 一個理由: 自由市場

政府擔保 應該唔會call

政府話12月先會開始派白居二信

唔該巴打

唔知800萬9按
會唔會影響到白居二

應該回暖 或者 好難再升

我冇見主任喎，一定要見架？

唔洗比按揭保

就咁睇真係冇咩著數，買私樓好過

有錢就買私樓
如果係自住 白居二都幫你慳左個地價

今時唔同往日, 要認清事實喇.

到而家都有消息同未見主任

有冇人已經見左

簽野係簽咩?

我同樓上都交晒野冇消息

明晒 thx 巴打 擔心左一陣
祝你同我都批到哈哈

咪買居屋，買私樓啦，9按抵屌好多
居屋班閪業主開閪價，仲要唔係自由市場金，到你想賣走，搵鬼接貨

我係上年果批中簽者, 我仲好記得果時中左簽之後心情好似坐過山車咁大起大落

中簽本應係一件好開心既事, 但當你問清楚個樓按之後你發覺要做到8,9成按既樓一定要20年樓齡以下你就已經灰左
上房署個LIST睇, 真心屌左出黎, 大部份20年樓齡以下既居屋全部都係向大西北, FINE, 唔緊要, 入去視察下環境先
(利申: 住開九龍區同九龍區返工)

入到去天水圍行左個圈, 見又有圖書館又有泳池, 行去西鐵都唔係遠, 心諗大西北D環境同交通都唔差, 雖然返工係遠左D, 咪早睡早起返工當改善下生活習慣

接受左要住到大西北咁遠之後諗住行去嘉湖果邊地產鋪果邊問一問有咩盤睇啦, 未入到鋪淨係企向門口睇果下我已經覺得絕望, 細單位400萬+未補, 大單位500萬以上未補, 心諗咩料呀, 上房署個網睇大部份大西北個折扣率都成49-51%, 除返個折扣率補埋個地價個單位咪賣成800-1000萬!?

我諗緊呢個問題既時侯有個AA走左出黎
AA: 先生有咩幫到你?
我: 我係白居二中簽者, 想問一問而家D居二市場四百幾呎咩價位
AA: 而家大部份綠表個價都推哂上黎, 你預期要諗白居二點解唔考慮嘉湖山莊果邊? 都係差唔多價錢, 而家嘉湖四百幾呎先做緊四百萬尾五百萬頭
我: 咁樣我考慮下先 - (轉身走人)

我份工出現金糧, 我就係因為難過壓測先去抽白居二, 我而家搵緊居二盤你SELL返我私盤樓, 果一下我真係動搖左, 私樓先四百幾尾五百頭, 我仲咩要咁ON鳩比四百幾萬五百頭走去買一個未補地價既居屋??

我返到屋企沖左個凍水涼冷靜完, 再上下D地產網睇下D全港未補地價既居屋, 睇左大概1-2個鐘, 得出個結論係: 如果你對自住真係有必要需求既話先好諗白居二, 如果唔係我真係建議你買私樓

最後而嫁睇定d 盤 環境 積
留意下 有無 離婚 差d 到時有信價岩可以出手

我地係咪要考慮改變模式 由六日嘅抗爭活動轉至平日

大家一齊brainstorm下
甴近平

而定8M以下九按，白居二/綠表優勢真係仲係到？
極其量只係廿年內唔洗做壓測
樓上講話將軍澳啲屋苑開到五六百萬起跳我都覺得痴線

其實係, 除左壓測手鬆D之外真係無咩優勢

班賣家仲未認清個事實
以為仲有市

如果真係要搵居二盤最緊要留意返個單位本身個折扣率

小盤 多買家 每批都係得一年可以買

2018白居二中左
今年頭買左
當時諗如果樓跌可能會補埋地價
所以好介意個折扣率
但當時AA仲話冇人會介意呢樣野，覺得我諗多左
依家諗番，好在堅持呢點
一出放寬按揭都覺得，居屋相信之後會跑輸其他樓
始終之前因唔洗壓測搞到有溢價
又唔可以樓升轉按套錢，防守性相對低好多..
不過倒轉睇，如果d樓真係又亂升而又預自住唔會補地價
始終同價錢真係買大好多..睇番當時，同價同區私樓，買細三份一都未必得...
未買之前租緊9龍單枝半新樓..
依家住大成倍，真係舒服好多
同埋之前上網睇過有個policy好似話會出，如果渣夠居屋單位10年或以上，賣左之後可以買番個比現有單位細既未補地價居屋，所以如果頂得順，真係買大唔買細

Anyways,中左而又預左買既，真心建議大家預早個零月睇定先
如果拎証先睇，荀野真係俾人買晒

果個policy 好似係for 老人（65歲up）
大換細，釋放大單位出黎市場

有無交完文件既巴打收到信？
我仲未收到

各位鍵盤戰士，今次又有機會課金，比多一個出力嘅機會自己，有能力就買少少支持保護前線
3M保護用品amazon 做緊特價同埋夠49us 直送香港，
我見意除咗自己，仲可以通知吓身體d深黃有能力人士幫手，最低消費唔洗hk400 已有2set頭罩連filter, 或者買3set 淨filter比手足更換

中碼一般男女都ok

直送香港應該係限時promotion 平時淨郵費都好很貴, 依家$200有1set, 重要直送香港，各位和理非係你出手嘅時候啦，唔好怕醜歡迎你copy 以上資料比你信得過嘅朋友，至於如何交比物資站，應該唔會太困難，就算keep住先都ok, 因為實有機會使用🙇🏻‍♂

直接販賣 ,非第三方公司出售，所以貨品100%堅野。

建議大家自行網購，分散開，家人朋友自用或捐

美國Amazon (美金)

*<<即棄口罩>>*
路人版 $40.06/10個

*<<可重用面罩>>*
3M半面罩 $10.87/個 (一般人中size)

3M高保護全面罩 $97/個 (一般人中size)

*<<面罩用，可替換濾罐>>*
3M 濾罐60926 (高階) $21.97/對

3M 濾罐60923 (中高階) $16.84/對

日本樂天 (日yen)

*<<防煙加厚眼罩，可帶眼鏡(理論上可防布袋彈)>>*
不同人不同臉型，未必完全fit

第一款 1770 Yen

第二款 2478 Yen

今個月頭寄信嚟叫我交野 但我一直冇開信箱
拖到今日先開 已經過撚哂佢個期
想問下我照交表上去佢仲睇唔睇架

無啦 過左期就無

其實宜家私樓800萬9按 套唔套用到白居二 二十樓齡上既單位 如果用到既話可以買大d既單位

有100萬不如去移民

No

香港金融業職工總會（香港金總）將於星期六舉行特別會員大會，以商討政治工業行動事宜。本會已根據香港金總會章，於2019年11月18日以電郵通知本會會員召開特別會員大會事宜。詳情如下：

特別會員大會
日期：2019年11月23日
時間：下午5時至8時
地點：尖沙咀金巴利道25號長利商業大廈12樓1202室
備註：
- 請出席之會員提早15分鐘前來登記，以便準時開始。
- 會場內，除大會攝影師外，不得拍攝。

大會開始前一小時(下午4時至5時)亦有招收會員活動。請各會員及有意者撥冗出席。如有任何查詢，請透過telegram (@HKFUnion)或面書與工會成員聯絡。

請準會員預先填寫入會表格：
中:
eng:

工會Facebook：
工會Telegram channel：

#特別會員大會

冇可能

綠表客買富榮 五球有找
此外，公營房屋亦隨大市跌價，居屋王旺角富榮花園樓價今年首見跌穿五球。世紀21家天下黎振傑稱，單位為8座高層K室兩房戶，今年中未補價第二市場開價560萬元，減價70萬元，終獲綠表客以490萬元承接，做價創去年十月後新低，實用面積431方呎計，呎價約11,369元。

點解會跌
明明白居2有時間限制，好多人又抽唔到線置居

不嬲公營房屋升跌波幅勁過私樓

睇唔到有咩原因跌市，
手持白居2都幾難搞，不如買私樓玩轉按好過

想問問白居二出左批准書未?

一樣等緊消息

感謝明知單人無咩機會，都想等下

Same

之前睇no.其實都知有無機 交完入息 預11月 但到以家都未有回信

關咩事 單人都有配額架wo

我排三百七十幾，單人配額得三百，我都唔肯定有無機，第一次抽

我意思係你睇自己NO. 都知有無機

多謝巴打

好奇問下 多數DQ係衰咩？

第一次抽，單人中左既頭5個大number有無機派到

家庭48xx 唔知有冇機會

知唔知無份會唔會話你聽冇份
利申：後備

想問下你地點知12月先有？ 想問下喺邊到睇 謝謝

我琴日打左去1823問 佢話全部都未寄信
但無講幾時寄

明白

家庭抽到頭3個號碼機會大唔大？其實點知自己排第幾？同埋補交過資料算唔算見過主任？
利申: 第一次抽唔係好清楚

單人次序300以內都未收到信

巴打我中左單人頭300
入息同資產審查一定符合
但聽你咁講有d驚 DQ左一半人
請問DQ多數衰乜？過入息/資產額定交文件唔齊？

交少左會有專人叫你補交返

其實二手居屋都唔平，就算有證都好難入市

有綠表表示都冇乜好揀

市區都冇咩好揀....
諗下諗下村屋都差唔多尺價

大西北天富3房都要5球好癲

我心水諗住睇愛蝶灣 其次寶盈花園
我打過去1823問 佢話d批准證分幾批寄。。而家第一批就寄出左 第二批而家先開始review 佢話我個number (我係1800左右)就話好後。。未有咁快。。

Ching 好疊水

上期白居二上左車留名

Ching 知唔知第一批係上星期寄出定琴日寄出?

我屋企人打左去房署問
我個審批成功左
等收信就得
單人200內

大家如果心急都可以打去問下

即打,謝謝 ching

係咪打1823

唔係
你Google打白居二熱線
就有號碼

Thanks
姐係要聽日先打到

打去直接問佢想知我個申請批唔批？

你婉轉d講話等左好耐都無消息
好怕比人DQ
想知最新情況
之後應該會有人問你拎身份證 留電話
話check完打返比你

師兄你打完佢點講？

我打左1823，無人聽，留左言only

有消息留個言
我都想知下其他網友申請咩情況

無問題

唔該巴打
一陣放工打

因為我同我老婆本身想睇杏花邨 見到有白居二 然後個資格又符合到 就想試試 出年就冇得抽 咁好老實可以用少d錢買樓點都好d 用幾百萬買私樓就等於咁我老豆老母俾 我又唔想用佢地d錢 我情願兩公婆慢慢供 計過條數大約十年內就可以供好。 愛蝶灣就新少少又近市區

我問果陣佢話係上星期 唔知條友有冇水我
我準備一陣再留個voice msg問

我都係留左msg, 唔係24小時咩

睇佢心情 我之前打過去1823 佢會問你做唔做乜春問卷 我㩒唔撚做就cup 9我線 我再打過去選擇做 就好快有人聽 1823屌你老母

咁你問唔問到？
我係打上面巴打話既白居二熱線
政府都係19

1823應該問唔到咩
佢地答野多咖咋
白居二熱線係咁打去
係咁講 please leave the message for

要狂打 打到通為止

我狂打緊

我已經打左200個
有無巴打收到信已經？

岩岩1823終於有人聽，咩都問唔到，又話查唔到有無比人DQ，又話唔知幾時開始寄信，一昧叫等

1823只會解答問題
真係要問就要打白居二熱線

我打左白居二熱線27128000，之後佢飛左去1823

咁屌？我打左200個
Please leave the message

1823無人聽就please leave the message
不過，佢話如果比人DQ,會sd sms通知，唔知真唔真~

有人答上星期寄左第一批
又有人check到prove 唔prove
而家又話會send message
政府連少少野都搞唔掂
仲話要管個社會

佢係有一套清晰嘅regulation就公開放出黎啦!陰d陰d要人打上去問d唔清唔楚嘅答案~!
都唔知有無出古惑

咪就係
又要人等3個月
等完又等
最大問題係要人打唔係問題
屌你都無人聽

點解大家問嘅野一樣,但得到嘅答案差咁遠

我女朋友300以內都未收到信

岩岩1823打黎覆番我琴日個留言，佢話暫時無被通知出左信，所以係未信批准信。
佢仲話8月出左第一輪信叫人交資料，10月又出左第二輪信叫人交資料，所以大機會因為10月果批未處理完，所以到而加仲未出批准信~

仲未打比我覆我留言
姐係全部12月尾一月先有啦

yes 覆我呢位好過中午覆我果個多多聲!中午果個十問九唔知

想問下黎緊呢輪白居二
買2000年後定要2001年後落成既居屋先可以做盡按歇？

我都想知

如果根據林鄭施政報告 800可以做9 1000就8 不過就唔知可唔可以唔做壓測 而家有d亂

我自己估就如果你簡d樓係20年以下 應該可以9成但得20年左右供 而且層樓如果到30年可能就要還剩6成 我都係上網睇 有錯就更正一下

供唔係話20年以下而家好多行都做到25年咩

聽講做唔足25年 大約 22 23
我都係聽番來

我諗都係要問番銀行穩陣
太多不知明消息
就算係真
人人case都唔同

我同意 但我自己會計最壞情況即係22年

啲二手居屋都太顛
可以9成個啲都要500以上
月供都要2皮

600萬 1成首期 540萬當你唔洗俾息 分25年 18000一個月 計埋就應該差不多兩萬 660萬未計息就兩萬一個月 cls

D業主都痴撚線
其實同私樓差唔多
但細一倍
私樓又會call loan
唉

居屋唔會call loan?

好似話政府擔保唔會Call
但都要問番專業人士
如果照call
私樓好似仲好咁

有些做了8按或9按的客人，鑒於近期樓市調整，擔心銀行會call loan。其實，高成數按揭的貸款，對銀行反而更安全，因有 HKMC或其他按保公司做擔保，因此只要貸款人準時供樓，銀行沒有call loan的需要。未補地價居屋在擔保期內有政府做擔保人，情況也是一樣。

北斗星按揭網睇到

想問如果佢前排係咁打嚟叫我補資料係咪即係有機

居屋算了。。私樓太貴

你本身排幾多 你係前面定最近叫你交資料
排前面既叫你補交姐係你漏咗野 最近先叫你開始交資料就未必有機

37x 10月尾叫我補交

單人200內未收到

咁應該冇咩問題 可能你交少左野 注意番個時間 有問題一定要打去報定案 唔好因為懶就唔做 俾人dq就on9 唔清楚唔理解一定要打去問 聽之前d師兄講如果你有問題例如佢想dq你都會講或者會有信 所以冇電話冇信就應該冇咩問題

好的唔該曬巴打

巴打漏咗講 我係單人37x 係咪應該都冇乜機

其實我都唔清楚 我自己都覺得有機會，始終有好多人係aim 居屋2019 白居二未必太過在意。 你話佢地dq3 40人都應該有可能 唯有搏d人冇交表

好啦唔該巴打！

19年或以內樓0既未補地價居屋
基本上4大銀行都做到 24~25年
只限P按
但最好都係將樓0 +1年會比較有保障，因為銀行會以你成交日為基準，好容易會由19年樓變做20年

19年樓0以上個按揭年期遞減得好嚴重

利申: 綠表有證，問過哂銀行。 DLLM 未補價居屋好似私樓咁撚貴

如果想足25年換句話說姐係最好簡2001年後既樓？

如果要借高成數按揭～ 係
你借得愈小，年期會相對多啲

有無師兄知唔知出左信未

好的謝謝

琴日打去問過 1823話今個月會寄出 但冇具體時間
姐係冇答過我

好似話月尾

白居二除非住成世，如果唔係真係唔好考慮。
d樓如果補埋地價，貴撚過同區私樓1、2成。
你唔補地價又冇得出租，加按層樓又唔得。
想轉手換樓又淨係可以搵返綠表買家，但你開得高人地又買唔起。
有時見d業主開到咁撚高價，話知你層樓識飛，唔該你睇下你既target買家係咩人。有咁撚多錢洗買你未補價居屋？我抽樓花都平過你啦。
政府黎緊呢十年又加居屋供應，居二盤未來愈黎愈多，d未補價舊居屋比起宜家呢個價，到時仲隨時跌價。
你地呢班開得咁高價既業主，層樓你留返比你個孫啦！
利申：白居二買家睇樓睇到嬲豬，轉戰私樓

我九龍近地鐵既屋苑都有望下 400幾尺未補價賣15xxx一尺都有見過

計過補完價$22xxx尺 同新樓現樓差唔多尺價

9成按都要過到壓力測先得架

想知邊個屋苑
業主試下市場姐

私樓嘅話我會簡康城 好似都幾好

上期平均成交係500萬左右(兩房),
同區私樓冇可能500萬買到兩房

所以話買得就住一世，唔好諗補地價

好想知有無家庭申請已經收到購買證，我排19xx重未收到，剛剛打去白居二熱線轉左1823，嗰職員講到2700個已經派晒咁，好奇怪

我係家庭排千5前都未收到

任何收到確認、DQ、補資料要求都無收過

係呀！乜鳩都無
上面有巴打話1823講月尾會寄

可能因為多座數
同埋就黎過19年，而家唔放遲啲做唔到9成25年仲難放

只有升

600萬已經可以買到同區其他已補地價既兩房居屋
點解要用600萬買未補既寶盈

差不多。。如果買寶盈可以睇好多盤，基本上除左康怡東旭之外 巴打乜都買得起

我番工果行要近公司 冇撚得簡 一call就要番到

觀望下先

唔係吹唔吹既問題..
咁撚樣既環境你都要堅持唔會跌 真係吹你唔漲既

其實會唔會調返轉
好多居屋業主都唔急賣
係班AA9死磨佢放盤先勉強叫口破頂價出嚟
最急嘅我諗係拎白表果班

企硬咪再抽下年新居屋

想問下點解我第三組攪珠號碼都仲未收到信

供唔起。我又唔想200萬買d公屋

大家買完有冇諗過第時層樓放唔返出去？
第時綠表/居二接你貨果個，按得六成按歇得25年供。
跟住市場大把十幾廿年既二手居屋盤。
點解仲要買層三，四十年既舊居屋。

第時想換樓又因為唔岩價/冇人買，所以賣唔出，放租又唔得。被迫攬住層舊樓過世。。。

白居二一定係買家急過業主
唔係都唔會有咁高溢價，市場完全反映

未放寬9成按揭之前就係，宜家8m樓下都做到9按，搵鬼買白居二咩

咁好睇你係邊種客
新居屋完全係公屋格局，一梯三十幾伙，料又差，未必個個都啱
私樓又未必實用，貴管理費加雙露台
所以有啲居屋好似寶盈富榮咁佢真係當私樓賣㗎
都係果句，價錢反映一切
有人肯接貨總有理由嘅

佢吸引之處在於唔洗壓測同有咩事上黎唔會俾銀行call loan，又俾少10幾廿萬按保。當然壞處係按唔番出黎又組唔到，所以真係睇你咩用途

自住唔理溢價嘅話
供少百幾萬真係舒服好多
每個月都多四五千蚊閒錢

同埋只要有白居二呢樣嘢
綠表價就會同市場價脫鉤
真正綠表客都走去買新居屋 點會買二手

錦豐苑大家點睇

我幾個月前都睇過。如果你唔介意後面有一埋公屋，同個位置，500以下又做到925 就買

錦豐係熱門top5, 問黎都多尻餘

美聯：二手居屋成交註冊創半年新高

房地產數據及研究中心高級經理張蓓蕾指出，雖然二手居屋註冊量按月續升並創半年高位，不過與年內高位4月份682相比仍低約42%。受貿易戰及社會動盪影響，下半年二手居屋表現明顯轉弱。資料顯示，7月至11月期間的成交註冊錄1,546宗，較上半年2,792宗少四成半。

月中都過,係咪重未有消息

企硬d就去買私樓算數 700幾萬買新樓好過 洗同你住居屋 用900萬買果個真心on9仔

又真係唔可以 以前捉好多單呢d

你地收到電話/信未？

[member]巴打咁快想扑槌/member]

好似仲未見到有信，有冇ching打上去再追問過？

有師兄話27號 姐係今個星期五
等下先 不過就算有都唔知買唔買好 d居屋個價咁撚高 有少少心動買私樓 不過就又要俾另一筆保險

唔知係咪今個星期收到呢

有冇機

收唔到 :(

你號碼幾多號 單人定家庭 個批准信都就出。。應該機會不大

愉翠苑未補價呎售12119元 沙田區最貴
未補價第二市場再錄高價個案。市場消息透露，沙田居屋愉翠苑Q座一個高層單位，實用面積519方呎，以629萬港元沽，呎價約12,119元。呎價料為該區未補價市場新指標。

愉翠苑629萬

係聽日會收到定星期六先收到？

星期六收到
然後要覆信或者星期一去處署排隊拿資格信

直接去房委會攞資格信有冇話只收本票？

支票或本票

直接去係即時攞定寄比你？

出名單未

會唔會有SMS

呢個反而唔知
開始睇樓未

睇左
馬鞍山

睇過，貴到仆街

白居二買公屋好過 起碼政府會俾錢維修

已出名單

Check多次好在有係度

無份

你單人？

係吖應該DQ左好少人

寶盈？

總有批人無去拿信的

你排幾多

三百七十幾
頭先就咁check，三百三十幾都無份，我應該完全無機了

邊度
我睇中錦豐

配套環境都好好，留意番商場對出每日都一班阿伯聚賭

即係點

心理戰

係丫，果度交通都算方便

錦豐22年喎

D,H,J座 首次發售2010年丫

Ching睇咗咩屋苑

點先為之合理？

上網睇咗好多文
想問下按揭係咪要起政府擔保既30年-樓齡，剩低既年期內要供到貸款剩返60%內先批到?

如果當我睇中層1996年業主開價$3.5M既樓
政府擔保即係30-(2020-1996)=6年
我要大約起2026年前還剩$2.1M啱唔啱?

如果係咁，不如直接9按買私樓仲好啦，綁手綁腳，又舊，借又少，痴線，明閒白居二幫市民，放寬9按後仲有咩優勢，垃圾政策

人要依家可以借到9成既居屋得番好少好少選擇
政府再唔放寬擔保年期白居二形同虛設

係有好多捆綁，仲要個價任業主開，
隨時貴過私樓
居屋復推咗又冇幾多年，市面低樓齡既盤爭崩頭
唔知有冇get錯個按揭玩法

你講得無錯, 所以要計數, 計完條數唔岩既轉戰私樓
我覺得白居二唯一一個好處就係問銀行借錢會手鬆D, 壓測手鬆D
除此之外無樣野好

市面上d舊居屋30年以上，仲要未補價，你係銀行，會比私樓定未補價，私樓仲要放寬，有埋按保保證

咁等抽首置盤好過

終於收到

收到too. 不過睇完巴打講真係二手白居二係零選擇咁濟

想放居屋（新樓）

想移民

岩岩買完係咪唔比放

唔係3年咩

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

幫手推上熱門

德國聯署要人！倒數四日！但得一萬人咋！

最新日程表出咗啦 除夕元旦都有行動呀

即係

上房署睇清楚先教人啦

真心其實無咩用

其實睇大家咁講想買啲三十年左右棣金齡嘅基本上係無著數？

有邊度錯？

有冇人收到信？

今朝屋企收到了
我排單人200內

有啲樓計返個拆扣率成800萬

琴日收到 單人排37x

排37x頭定中定尾?

買得居屋
政府冇預你賣
現在折扣率太高

中

補地價係用房署估價計

我37x頭都無可能比人DQ左

絲打係咪交漏嘢 我嗰陣都係11月佢日日係咁打嚟提我補交

完全無打過比我

我都明白補地價係用房署估價計
我只不過用自己準則黎計返個單位賣價合唔合理比返自己参考
再唔係就用網上銀行估價個單位參考市值幾多
再乘返個單位個折扣率之後同個賣家開果個價對比一下睇下開價貴左幾多

點解有2份確認書？有咩分用？
一份白居二，一份住宅發售計劃第二市場
每份$770好貴

未拎批准書 可唔可以簽臨簽先

一封房委會
一封房協

睇下你睇岩果度係邊種

臨約應該唔得

灰色地帶咪簽承诺書，風險自行承擔

2款有咩分別？
計法果啲有冇唔同？

睇下你睇岩既屋苑係房署定房協起
如果房署起既咪換房署果份

“在簽訂臨時買賣合約當日，買方及其申請表內的任何人士的總收入、總資產淨值及家庭
狀況必須仍然符合申請資格。”

到時要用咩format 話比房委會／房協知 買方仍然符合資格？？ 搵極成個網頁都冇。。

其實房署估價點計？我年頭買左白居二，有諗過遲d補地價，好想知係點計

自住補黎做乜
有錢補不如買多個單位

有錢既話我都建議去買私樓唔補地價，除非你想將你自已住緊果層居屋想轉去自由市場，我屋企人就係咁做年頭補地價轉自由市場賣左個單位
你向房署申請補地價之後佢會派職員上門視察你間屋個環境質數呢樣果樣進行估值 (要收錢，我無記錯好似係幾千蚊），睇完之後隔1-2個星期佢會寄封信比你話比你知補價要補幾多錢，房署唔會計錯數，估值你個單位個數一定係貼近市價 +-5% 內

我屋企人年頭補地價轉自由市場賣左個單位

［member]2房單位[/member]

你地有無抽一手居屋？白表照計唔難買wor, dq 率極高，第一水去到十幾廿波都有得揀

想問下單人中左,咁到時買個陣可唔可以加多個名?

寶盈真係好撚顛
係叫做新啲同私樓格局比較吸引
但咪又係新界
出呢口價不如買私樓好過

居屋又唔可以咁計嘅
我覺得市區都仲有權貴少少
TKO講緊康城將南咁多選擇
寶盈呢口價真係r曬頭

啲盤點解好似少左好多咁

回歸現實 同樣呎樓 同區 私樓叫緊咩價
講白d 係硬食 比私樓同呎打個8、85折 都係現實
無業主會補地價 咁on9流返入一手市場
補地價按當時樓嘅估價補返地價 補完分分鐘貴過新既私樓
比你簡都簡私樓啦 大家個呎價相差唔多

簽完臨約之後律師樓會比份聲明你簽

因為樓市就gogogo

淨係簽唔使再交多次d證明？

今日了解過，居二盤住到廿五年樓齡係極難轉手。想換樓難過登天。
因為廿五年係需要比四成首期，有壓力測試，唔可以加擔保人幫手供樓。
有咁樣能力既綠表/居二買家，絕對會買私樓，仲要係好L多選擇！
當然你話我補地價轉手都得，但如果你買居二補地價真係貴過哂私樓囉。
所以你想自住一世，又唔介意幾球野比人責住一世（因為有樣野叫加按同埋安老按揭，which is現時白居二盤係做唔到既，因為居屋有斷層），咁你可以買未補居屋喇。

其實只要價錢平冇野係解決唔到，但你地睇下宜家廿五年樓齡內既未補居屋d價

所以黎緊呢幾期既白居二係最L慘，得返d已經去到25年，20年大限既居二樓揀，以後仲要同d 3，4年樓齡既新二手居屋爭，保到值都已經當贏。

又唔咁講
地點
間隔都唔同

我個陣唔使再交
唔敢肯定會唔會抽查

睇來白居二，最好抽到綠置居，然後賣番俾綠表，再套現買私樓

見到有新聞，細細單位，咁就賺左150個

綠置居係比綠表人玩
白居二應該係冇得抽綠置居的

唸幾年白居二真係難買得落，

最平就2手市區公屋，但真係成世...
居屋都起碼3球？

巴打問銀行定地產？ 尋日去地產鋪問 果個人話25年要比4成首期 要過壓力測試 但可以加擔保人

小弟有野想請教下
前幾日收到批准信
但係批准信上面有寫白表居屋第二市場計劃(2019), 咁姐係同理會有綠表
我係白表白居二
想問下如果搵白居二既樓盤會唔會同綠表白居二申請者搵既樓盤有唔同?
同埋搵樓盤個陣有冇話一定係跟房屋署網頁上面列明既二手樓盤先買得?
因為我見網上面有D賣樓既網頁上面都係賣緊白居二盤但係好似個屋苑係冇list係房署個網頁上面,同埋有D盤仲會寫咩綠表價
咁姐係有白表價? 定白表唔買得? 呢樣野搞到我好亂
定係無論你申請個陣係白表定綠表都好,只要最後有張批准信,所有市場上未補地價既二手居屋都買得而唔會有任何限制?
小弟第一次中,唔係太清楚,上網搵過info但係好似都唔係解釋得咁詳盡
希望有心人可以解答一下

問左銀行。樓齡細過20可做9成25年。多過20年就用40減樓齡做9成 或 75成做25年。樓齡大過25年做6成加壓測。

未補地價居屋閒閒地都要10K/呎
睇你買幾多呎

同私樓同價，仲要無得轉按，下手無人接.....

買2手綠置居（新個d xx苑？）

冇錯，新果啲居屋同2000年果啲
開則用料都冇得比
仲未計有啲位置絕佳又或者發展商參建果啲
用乜乜苑同富榮寶盈來比
梗係價錢爭好遠

明明同區仲有大把其他居屋屋苑可以選擇,
點解係都要不停攞嗰一間半間開離地價既樓皇黎討論呢

好daddy 我都唸緊，我都係買定綠置居俾個女算

都係睇緊將軍澳5xx尺個d, 你有咩考慮

錦豐而家咩價位
上期白居二買左錦豐500幾呎

壓測可以加擔保人？

今年同上年白長去到第2x個波都上到樓

其實D人放已補既盤係咪真係有人會買

冇問喇、因為比唔起6成。同埋有200個我點解唔買私樓....

我都好想買平價綠表2手居屋，但發現市場真係無

當時我都係咁諗, 夠竟私樓好定白居二好, 但最尾都係用左白居二個資格上車, 樓齡大過25年的確要拎四成首期出黎, 但對比返20年樓齡以下果D做比較, 樓價比較合理D
我同我太太兩邊家人都係向將軍澳住, 而且計劃會生BB, 所以睇完咁多區既居屋之後最尾都係揀返將軍澳, 方便比四大長老湊孫
今年年頭寶盈富康最底層細單位未補都做緊500幾萬, 但我揀返樓齡舊D既坑口居屋400萬左右就可以買到三房高層約600實呎既單位, 對我黎講值得去博一博, 返正個單位都係自住唔賣, 留返比下一代, 而當時同區私樓樓價, 細單位入場費最少都要530萬起, 三房最少要成800幾900萬, 單位個大細, 家庭成員有無私人空間呢樣野真係好重要, 我有諗過住村屋, 但係對村屋按揭, 丁權, 法津責任唔熟所以放棄左

SO FAR住左居屋幾個月, 有樣野比私樓好既就係管理費平

(果時差唔多十八區睇哂咁滯, 20年以下既盤又少, 賣價貴到離哂地)

除左公屋，居屋應該好難有

My friend Fuyuki lives there. He'll be giving a birthday party at his place tomorrow but alas I can't attend as I got work to do. When he invited me at first I said "I'll see" He's making the most elaborate preparations for the party. My brother asked "How are the party preparations going?" Joe is assisting with the party preparations. Pete is also assisting in making preparations for the party. Fuyuki and a couple of his friends are sharing the preparation between them so it isn't too much work. Happy birthday Fuyuki! I'm sure your friends will join me in wishing you a very happy birthday. Last year he got me a massage chair for my birthday. I remember I said "I can't believe you got me a massage chair" It didn't come cheap. Ken has accepted a commission to write an article on Picasso for an art magazine. He's doing research in preparation for the article. His girlfriend is assisting in the preparation of the research. His favourite fighter Dan will be fighting Chris in April for the heavyweight title. Championships like this require proper preparation. The poster and the promo video are in preparation. Dan is doing careful preparation for the fight as he didn't perform well in his last match because he did no preparation. Chris didn't seem to have done much preparation for his last fight too. He almost lost the match so this time he's doing meticulous preparation for it including grappling, wrestling, judo and kickboxing as well as cardiovascular training. Sparring regularly is ideal preparation for a match like this. You cannot fight a high level fighter in a championship without adequate preparation. My friend Jane is making preparations for her ski trip to Tokyo. She's also making preparations to meet her favourite band X Japan in Osaka. So she's preoccupied with these preparations. Preparations are being made for next month's ski festival in Tokyo. The organisations and the institutions who organise this ski festival have announced that preparations for it are well under way.

有無人知交完錢要幾耐先會有購買証?

上年拎住個白居二證睇完樓都係呢個諗法，屌政府當年停起居屋令到有個好大斷層出現，d業主個個當自己間居屋係寶咁（特別20年內果d)，最後放棄左白居二轉左去私樓

幫你搵左，
屯門之前悅湖山莊都做到280萬 400尺綠表

借唔到9成

10日

交完錢，佢俾你揀即日或郵寄拎證

利申：上期白居二

好奇一問 巴打有冇入手？

好似今年改左 只可以郵寄

no
新聞有講琴日有人即拎證即買

問: 想問下如果搵白居二既樓盤會唔會同綠表白居二申請者搵既樓盤有唔同?
答: 其實白表同綠表白居二申請者搵既樓盤大家都係一樣, 要搵未補地價既樓盤 (即係綠表盤)

問: 同埋搵樓盤個陣有冇話一定係跟房屋署網頁上面列明既二手樓盤先買得? 因為我見網上面有D賣樓既網頁上面都係賣緊白居二盤但係好似個屋苑係冇list係房署個網頁上面,同埋有D盤仲會寫咩綠表價
答: 要, 你睇緊邊個屋苑, 你再CHECK多次穩陣, 正常寫左個綠表價果D盤一定係未補地價既盤黎, 可以用白居二資格購買

問: 咁姐係有白表價? 定白表唔買得? 呢樣野搞到我好亂
答: 你見到有D單位寫住綠表價同時又寫埋個白表價出黎, 你淨係睇個綠表價就得, 個白表價唔洗理, 個白表價係比自由市場買家睇, 如果個盤淨係得白表價無綠表價既話, 即係個單位已經補左地價向自由市場放售, 你唔可以用白居二資格購買

明白晒，唔該晒ching

唔該師兄 我再望望

即拎都要等4個鐘以上

上晝等到下晝
早知等掛號算 又唔係急住簽臨約
哂左成日假

早知我等下喇，唔知可以即攞

上年白居二買家
有小小野想share,
1）有個重點係925係
「計首次買入日期」
而唔係計落成
所以 鯉安，愉翠，嘉峰臺同埋聽人講錦豐係有2008左右開始計既，當時唔知兜兜轉轉，白行左好多路

而公屋係首次賣入日期計 15年內先做到925

2）上會問題，唔洗壓測，我屋企人名中，到最後供樓條數多過佢人工，同銀行我會幫手供，乜野証明都冇拎就批左（我唔係用果間銀行）

3）值唔值既問題，我睇番當時同價錢買到400尺左右2，30年舊私樓，但我買左居屋三房套單位，住落真係好好多..反正舊私樓都係無會所，當然啦，無得出租，冇得轉按揭套錢係真係好大幣處，呢個真係好睇自己個人取向

4）當時我好介意補地價比率，因為過左20年要轉手就要補地價，當然有低比率緊係選個低既，但老實真係要有一直住既心理準備

依家回頭望，咁岩今年頭買，果時叫做相對平d,對於買居屋諗番都無後悔，當然咸魚白菜各有所愛，大家自己取捨利幣

祝大家順利搵到心目中既盤啦💪

即拎係交比邊個？唔使入箱？

有，買左將軍澳區25年9按。
經驗之談，出手要快，拎證之前已經睇樓，拎到證後即刻成交，你先有機入到平野。

另外，分享多少少。
睇岩之後，如果時間許可，一定要查冊，上網俾錢可以睇，唔好慳，睇下心水單位有無二按或其他問題。

可以入箱之後等佢寄返俾你

好奇一問 單人抽到06係唔係已經冇機會?
見樓上有人話DQ率高

第一點有幾堅呀，可以點樣再check

可以搵D黨鐵一出就到個D公屋, 例如寶琳,朗屏,利東,景琳個D, 價錢大約都岩你BUDGET,不過記得睇多幾間,自己睇下鐘意邊區,越方便越好

師兄你意思係咪後尾都係用925上會？
因為係925 所以唔洗壓測同入息證明？ Thx

250-300 一定買到市區400尺或以上既公屋（鐵路盤）

博康/藍田/顯徑/tko 都還好

除夕中頭獎/二獎定抽中白居二單人難D

梗係除夕個個抽獎啦
因為你連抽既機會都冇呀

頭三屋苑我肯定知有
我見過個賣家果時有封信有寫明
錦豐我當時唔知有..所以冇睇過，我都係聽agent講

至於點check
你可以上網打 出售剩餘居屋單位
會有相關資料

對，最後係925
冇壓測
入息証明方面，要交最近三個月，
但應該唔係好重要
屋企人收入比供款額小都批
銀行職員主要同我溝通，
淨係我同佢經電話講話我會幫手供，
職員問左我收入，
做左一個所謂諮詢人，
但冇我任何資料
連id copy 都冇拎

岩岩睇過
成600萬
太離地了

收到 主要先睇公屋先 再睇埋新界區既居屋 諗住都係慢慢睇定先 來年樓價都有可能會跌

係呀
你番邊區呀，生唔生小朋友，留意番校網基本野

藍田/博康都抵住，近cbd/ 沙中線

新手了解緊2手居屋做緊功課，都係相同諗法
而家d 業主當係寶咁，但到我地買完樓齡好快過，真係極難未補地價轉手

白居二同綠表過左擔保期既按揭限制真係好嚴峻

個入息限制同過左樓齡既按揭限制真係好自相矛盾

出維園

有d實力既核心家庭係咪私樓或者抽一手居屋先係最合理？

見到D樓盤明顯比 同區同位置既果D呎價低好多
應該要注意D咩 兇宅?

實力去到邊先
你講得私樓就無謂抽居屋啦

有財力買私樓
正常情況下唔會合資格抽居屋啦

武漢爆左SARS...香港隨時瀨野

居屋按揭政府由前次買入起計擔保30年
政府個擔保期完左之後個本金最多還剩樓價既六成
20年以下既樓可以做到925因為你供左10年之後個本金一定少過六成
如果超過20年既樓要做到過左政府擔保期本金少過六成
一係就比多啲首期，一係就減供款年期
壓測基本上唔洗，銀行會叫你申報"家庭"總收入做評估
對銀行黎講"家庭"成員係不限於你申請白居二填既成員
換言之你報"家庭"總收入係20萬都得

利申：上期買家

建議大家去銀行問白居二按揭直接搵按揭部
普通分行職員未必識答/會答錯

未到30歲，入息同資產貼近上限

本身又唔養寵物，唔鍾意大型會所，又唔鍾意大部份發展商

呢個真呀，我早幾日去銀行問。 完全無人答到我

咁睇返可能買公屋都唔錯，有啲租置係20年內，單位實用，唔生下一代，平平地買間屋住一世都唔錯

無錯, 我都係上一期買家, 問過幾間銀行按揭部個個答案都唔一樣, 甚至有間淨做私樓唔做居屋按, 仲有地產佬講既野100%信唔過, 自己睇岩盤親身去銀行問最穩陣

住咗30年公屋，試過隔離係曱甴屋（約5-10歲嗰時），講真真係無計鬼叫自己窮咩

你地問咩人？我上星期六係坑口問左細貓同東亞兩個都坐低傾禁完電腦答到我23年樓借九成供 17-18年wor. 仲講埋一簽臨約帶齊咩文件唔使壓測有房處信擔保同信貸紀錄良好就一定借Wor.

我個陣去左幾間大行既按揭中心問
23年樓借17-8年應該差唔多
有啲銀行剩計年份，有啲就計埋月份
所以個年期會有少少出入
如果想穩陣啲可以簽臨約前叫銀行估左價先
自己睇網上估價再乘個拆扣率係絕對唔準

直接落旺角恆生按揭部問喇，

我上年問過匯豐, 恆生, 中銀, 渣打四間, 29年樓齡

匯豐: 借6成, 25年還
恆生: 借7成, 22-23年還 (但無記錯上年果個白居二PO有買家比恆生老點過黎, 做唔到7成, 要台埋果1成首期出黎上會)
中銀: 佢話借9成唔洗睇樓齡
渣打: 唔做

以上就係我上年睇中左個盤之後拎料落銀行問, 間間答案都唔一樣, 所以睇岩邊個盤自己拎料落銀行問最穩陣, 唔係既話拎左首期出黎上唔到會到時有排煩

而家銀行開咩offer?

上年利率2.375%, 近排減息跌返2.25%
現金回贈就2.1%

關於恆生偷雞批七成按既報導

今年全部答over 25年樓最多只借6成25年。加要壓測。所以我完全冇考慮過25年以上個d呀

我問係...2.5里...回贈1%...

我問都係2.5

前次？🤔 啲人又話首次既

你賣返比下手有白居二票既人咪得LAW, 上得樓既,通常去到40幾就買多層私樓又供過架啦

想問下 大家係咪都會申請晒兩張證明書？
因為衣家仲未有心水 係咪兩張申請晒好d？

首次
打錯字

大家鳳德邨點睇？環境會唔會好差？
$250萬， 35X尺

價岩就買,

儘管近期未補價第二市場客源增多，但個別屋苑樓價仍未止跌。將軍澳居屋富康花園4座一個極低層套三房單位，僅以500萬元易手，以實用面積592方呎計，呎價8,446元料為項目近兩年低位。

5M買到三房

睇番你返邊區，250萬買到博康381尺，
210萬買到藍田村

唔好意思 有冇師兄可以答到我 謝謝

無得2張一齊申請哂架, 你睇岩左房委既樓就申請房委果張, 你睇岩左房協既樓就申請房協果張

其實今年銀行放鬆左，始終白居二係恒常化，睇左間30年樓，中銀話可以做9成25年，所以睇岩直接問銀行最好。

可以兩張都申請

我上年去房署申請個購買證個職員同我講無得兩張一齊申請
我去樂富果度但我墳錯左房協果張佢要我即場填返房委果張
如果唔係就要去大坑交表, 我問佢有咩分別佢話:
你睇岩左房委既樓就申請房委果張, 睇岩左房協既樓就申請房協果張
兩張無得一齊申請

上年係咁炸, 唔知今年係唔係改左

下😱我問中銀佢答我over 25年要6成，我星期一再問下先

上年都係可以同時申請房委同房協購買證

上期買家

我頂, 上年我咪比房署個條撚樣昆鳩左?

可能溝通上有誤會

不過房協樓按揭冇房委咁鬆

矛盾緊公屋定居屋，始終差成球野
利申：有個2歲女

琴日問過25年樓齡內做到9成 不過還款期得1x年

你真係成功做到先好講, 唔係啲人信你走去落訂, 到時唔得就害左人

公屋，然後留番一球幫佢買屋租俾人供樓/ 教育基金

錢用得實際最好

睇樓紙係咪一定要簽

我2018
一申請係兩張都有，仲無去過房處，直接寄俾我

公屋就有可能
因為係睇首次發售

唔好玩啦、我個fd做中銀按揭。我直接搵佢做按揭24年樓都做唔到925比我呀、只係做到916。如果你真係有925做到麻煩介紹比大家。

真係唔好害人啦，一定唔得。 我問曬三大行，19年以上都做唔到925年。 人地一簽左臨約就乜都無架啦

房協同房委我記得可以兩邊都申請
上年年尾房協唔記得出左咩新policy
（因為上年出policy 時，岩岩過左申請埋果邊既期限先出，所以有d印象）
同埋房協如果我冇記錯係要壓測

另外925果度
唔好淨係信銀行分行d frontline
好多都識d唔識d
上年買完之後去左幾間銀行搞按揭
果時問過真係跟按揭果d staff ，都話居屋首次買入計廿年內先批到925

另外，上年尾記得有印象聽過恒生偷雞過左廿年照批925
之後好快上晒報紙話唔得
呢個又係可以自己上網查番d新聞

絕對無可能做到

近期有銀行批出「白居二」按揭時，被指超越了房委會擔保期完結時，未償還按揭成數須降至六成的原則。金管局發言人回覆傳媒時釐清，該局物業按揭審慎監管措施，包括按揭成數上限及年期上限，適用於所有樓宇按揭貸款。不過，若銀行已採取有效的風險管理措施，例如居屋按揭貸款因為有房委會的擔保，銀行可為借款人提供高於金管局所規訂的按揭成數上限。

因為有關銀行及金管局已作回應，筆者作為熟悉居屋市場的地產代理，應以市場證人的角色分享對有關事件的看法。

居屋第二市場(免補地價的居屋二手轉讓)是一項十分成功的房屋政策，由1997年開始推行到現今共錄得共47969宗成交，平均每年共2217宗成交(不包括1997年和2019年)！也可以說，開放了居屋第二市場以成交改善房屋轉流率下，大大減了興建一手居屋的需求壓力，其中政府也為居屋第二市場提供了30年按揭還款保證期(俗稱擔保期，由單位首次轉讓日期起計，2010年前是25年)及最長25年的按揭還款期。

不過隨著時間過去，愈來愈多居屋的樓齡也超出了擔保期的合適範圍，但政府卻在2010年後不願意再延長擔保期了，於是按揭成數就由合乎擔保年期合適範圍的最高一按九成(白表)及九成半(綠表)，大跌至擔保年期外的最高一按六成了，沒有擔保期的居屋第二市場同樣受到樓市辣招的限制最高只可借到一按六成，卻沒有按揭保險計劃去支持，令愈來愈多的居屋屋苑成交日益稀疏，數以十萬計的潛在供應浪費了，更不公平的是這片大部份是草根出身的房產板塊，原本是上車的較低門檻的項目，反而成為比私樓更高成本的市場，這絕對是居屋第二市場的按揭遺缺，政府有責任修補好！

我認為如果政府不打算延長擔保期，就應該如私樓般提供按揭保險計劃，或放寬規定讓銀行填補不足，現在的情況既不理想也公允！

有無人收到購買証？

上年白居二買家
問過幾間公屋 首次發售起計多過20既話 都未必做到925
起馬我問過既都唔得
有間19年 都做唔到20年按歇
30年真係問清楚好D

試過幾間銀行Frontline 都係唔識做按揭
收勁撚多文件又話要2個月先批
但果陣岩岩比其他reject jo
忍住口唔屌鳩佢

公屋好垃圾
真係買唔落手

一分錢一分貨

其實依d一過夜就唔得架喇

利申：琴日簽左

依d業主叫佢一世自住啦。唔好追喇，換盤囉

嘉峰，佢d料好+新過寶盈，貪佢地勢高，個景開揚，附近夠綠化

可惜位置差呢, 要駁車

要空氣好，又要市區，都冇計😂😂
不過個人認為由志蓮淨苑行上去都算ok既

呢家秋高氣爽係ok既, 過多兩個月開始日曬雨淋, 日日咁行法真係人都癲

想問問 通常同業主議價 如果成功既話 一般會減到幾多%

你比較左其他盤先，睇下銀行估價同成交價，第一口咪落多d先，之後再慢慢磨，睇下個業主易唔易搞

差不多啦，我都係差不多。盤係死，個成交價就人定既。坦白講筍盤就好難遇，揀個市價但有裝修同景好既盤好過

所以我先叫你地問清楚銀行按揭部，唔好信哂AA。
我講果個盤係公屋，原業主租緊但後尾先買，咁佢首次發售咪近期囉，中銀係咁覆，但我都怕到時佢又話唔批。

岩呀，好多時係落銀行按揭部最準，好過自己睇個盤估估下。不如岩盤就睇，岩眼緣就銀行問最穩陣。

嗰陣時問左話做到25年九成
去到臨門一腳先話又要度嚟度去問吓先知道批唔批到
其實仲好睇你個人財務狀況
預備多啲錢好啲

好似剩係到時上律師樓簽約同宣誓。政府d人邊會咁仔細check。你去問銀行借錢，佢都唔會督你出黎

Sor9 黨煤01。房處有人因為咁坐監，你話佢同銀行會唔會幫你瞞丫拿？

收到張確認信
房協果個其實使唔使考慮？
房協好似好少盤，但又要比$770

如果買左居屋、又未供完。再買一間私樓銀行再做按揭得唔得

知唔知要交幾多個月糧單

非巿區公屋有機

我有諗住唔申請房協 慳$770

房協睇睇埋埋好似都無咩盤揀

其實而家已經廿幾年樓既居屋
過多幾年過左30年

未補地價下會否好難轉手？

又無得借9成又要壓測，左target 係白居二/綠表

我估一線貼近私樓價既, 到時真係會難轉手
而二三線既, 應該仲有水位, 始終同私樓比個價仲有一段距離

我睇緊富榮，都算係一線？

一線

車都未上諗轉手
呢個問題要睇政府有無機會轉按揭
因為過多幾年 所有二手居屋都要4成
除左近年既新居屋
咁樣好大斷層

何止一線, 直頭頂級類別啦

巴打們通常幾多日先收到購買證

房委會已收到 好快。
房協就未，今日第5個工作天

一線應該係

富榮 康怡 采頤？

就係價錢唔平先驚佢無9成按下第時難轉手

幸俊都係一線

點頂級法?

市區有海景, 交通便利同生活配套齊全

有幾多人中咗信換唔換資格証明書?

前晚落左訂

介唔介意講買左邊個屋苑

新界北 有興趣再講
另外請用不推文

我都諗緊報唔報埋房協
房協d樓係咪下面條link入面show哂？

點為止市價？
周圍私樓價x折扣率？

睇返最近期既成交價(未補)咪市價囉

我簽左臨約，好緊張
你當時最後批到幾成？
你個case係點？

富榮個校網都唔錯

簽完臨時合約
銀行先打來話按揭hold住
要搵公司上去度下估下價先知
可能係近期冇做過呢隻類型尺數嘅單位
好彩之後都批到925
而加收咗樓了
煩緊裝修唔知搵邊間好

簽完臨約搵律師定去左銀行先？

住上水, 買左粉嶺

我連信都未收到，收到都未必夠錢625舊居屋，如果有公屋我都可能殺

兩睇喇
宜家仲做到925嘅居屋唔多。好多都仲要係19，20樓齡
復建居屋一解封，應該會搶左唔少白居二

師兄買左粉嶺邊到？ 我都有睇過上水粉嶺d盤 欣盛 彩蒲你覺得點？

欣盛做唔到9按wor, 彩浦舊了

我知 但大多數300幾萬既盤 樓齡都接近30年 或者超過30年 如果6按 籌下旗都應該勉強搞掂首期

只要25年以內都可做到9按，
粉嶺仲有嘉盛景盛榮輝雍盛昌盛都可以
嘉盛就好似就快做唔到9按
所以睇你自己budget, 如果你可籌到6按錢點解唔買私樓，sosad

個人覺得上水盤比粉嶺好
利申：住左上水廿幾年 岩岩簽左約

只租俾等上樓既人，唔係街外人

想問下寄確認信嘅巴打 我無寄埋個批准信 會唔會唔得 張票成個星期都未扣數

20年下嘛
未聽過25年得

會唔會寄失左

咁重要緊係自己去交喇

今日終於簽左臨約

現在已經可以租出去，你可以search 房協果個計劃

唔關你聽唔聽過事，自己打去銀行問下啦
居屋20年內做9按就供款期期長d，最長25年
如果24年樓齡，係可以做9按，只係供款期短d同每期要供多d， 可能要供24000左右一個月.
因要減番政府擔保年期。
以上資料全部問過銀行，地產經紀。

富榮520細2房抵唔抵？
好擔心個市
始終之後想賣再換私樓

點解想再換私樓？想要大啲不如而家直接買三房
始終富榮都就黎廿幾年，日後再賣比白表綠表都未必易賣出，個人認為啦

係咪好多銀行都唔肯借9成？
20年樓

公屋都就快冇貨

個問題係賣左樓個人住邊.好少人再換上私樓，除非返大陸/移民

絕對同意

你本身買個盤都係未補地價，好難有以上問題

第一次睇樓，個盤話只可供13-14年，我相信大部份人會睇下一個

根本六百萬就不是白居二市場

今日先睇到舊post, 白居二不知幾火熱

好多次抽唔到就會白居二

要識銀行內部人士？正常人都係分行問職員

有心買根本係約左銀行先，睇乜都假

相信係之前的成交，未反應白居二

好多人係十X年玩死，月供15xxx

唔係，我買個個單位就係前業主係未補地價下做二按，匯豐唔肯做呢類居屋既按揭

30年樓齡唔係只睇壓測就可以做625 咩？？ 銀行應該無放寬喎，大家問清楚先好買

要借到盡個盤唔會平

有D人真係唔破頂唔賣

同意，太靚個盤業主冇心賣

見到一個盤，係要買埋佢個全新裝修值三十萬

Budget ? 係咪一定要買？ 可月供多少？

300萬新界公屋都可能ok, 但無都無計，咪照租樓囉

果堆會好貴的

供24000 月薪要50000

250買到沙田博康（沙田圍站隔離）381尺喇

呢啲做六定九成？

查冊睇唔睇到？

月供可以幾多？ 有盤但好多只可供十X年

我都未諗定啊...要知可以供幾耐，計完先知係咪 affort到...

一直追post ，我個代理話天水圍成交三十單，屯門二十單，但連登卻無討論過

我見冇乜人提馬鞍山既？
係咪得我一個睇

咁係沒完沒了，十五年可以供到max 幾多，我見D盤近乎絕跡

你個代理冇提供資訊俾你？ 點都要有最近成交俾你知，放盤量咁少，你肯一間一間睇，好快都睇完

白居二不用壓力測試，你知唔知自己買緊咩架?

啲裝修啱唔啱心水先
你全爆再起過都差唔多呢個價錢

佢改到不知所謂，廚房變左廁所，廚房變開房式
市價加十萬可以孝慮

就算冇壓測，你都要有四萬，冇可能全份糧供樓

只要係政府擔保期內，係無需壓測。
就算你全份糧供都冇問題。
唔係既話，買乜鬼白居二或白表居屋

30年樓齡同25年樓齡做法唔同bor

前年問恆生借最多dsr65%
最後搵到諮詢人先借足
唔知而家2020年係唔係真係好似你講咁求其
全份糧供都無問題

現在銀行跟本不做高風險生意，邊有可能全份糧供樓

白居二成交紀錄

9成問過銀行，你最好自己再去問多次

所以自己問銀行最準

留意番！我講緊博康係公屋來都有2間房個廳又有窗，2公婆加個b, 住過世一流

Ching係咪睇慈愛苑果到有個單位都係咁

等到上面個紀錄係兩三個月前落細訂

唔係，大西北

幾正二百幾萬有三百幾呎

哇, 12月富康三房, 最平5M, 最貴6M, 相差成1M

住過世嫁唸清楚就得,平平地輕鬆供，然後買第二層

係咪計租置賣出嗰日到而家個period?

btw 想搵大埔

因為高低層貴幾十萬可以理解既, 但係貴成球野就真係太誇張喇

博康痴住個沙田圍站真係好方便, 仲正過隔離嗰堆私樓

我真係試過，行3分鐘就到沙田圍站等車

住博逸/博泰既話, 過條馬路就到站, 一分鐘都唔駛

我原先都唸住抽綠置，如果抽唔到，可能最後買番博康算

其實有堆公屋位置好正

譬如19年樓齡
白居二按揭 = 25年-19年 = 6年還9成?定6成?
一或19或以下樓齡就25年還9成?
好亂

基本上間間唔同，銀行取態又唔同，冇既定答案

係差在無轉按，但一定輕鬆上樓，有生活配套

最重要係住得超近四大長老tw 轉按其實有咩用？唔係好識

個沙田圍站serve三條村嘅人
馬鐵車卡又短啲 等車可能要俾啲耐性

利申：推理

第一城個站serve既人仲多都冇問題, 沙田圍站算少人啦

Mortgage ,按俾銀行，套多個錢買第二層
生仔一定要近長老呀
我娘家夫家都住屯門個邊都無晒居屋買

你知唔知馬鐵同西鐵線通，之後會加長架車

我唔生啊，但都想近長老，怕佢地年紀大咗有事難照顧

唔知 幾時加
有次探朋友去沙角 夜晚六七點嚟 一出站好熱鬧
我就即刻諗朝早返工條隊都應該唔短啫

250上樓然後慢慢供，最多養隻貓舒服過埋下半世

我住公屋的，但唸緊生唔生
生左就一世，又要俾時間心機照顧佢

想知家庭月入幾多先生好

生就結婚前都決定唔生，目標三百萬樓下二房

綠表一定買到喇，200頭都有馬安山鐵路盤2房

我睇大埔，好似都近300先有公屋兩房點知係咪正常價

丫, 啱啱上咗美聯睇成交紀錄, 而家啲業主開價好似貴過半年前唔少, 可能因為知有堆買家拎到證

屯門心水係乜？

250 公屋已經冇四百尺了，得返D3xx , 要4要努力行加等盤

最近成交係？唔熟馬𩣑山

用19年6月價做參考，之後跌到十一月然後開始升返

係喎，通常做H 定P 按㗎？

唔係，開價係代理叫開高D叫我地還價，想市價成交睇你同業主急唔急賣，見親市價開盤好快會成交

公屋市價大約係點計？

計黎仲乜，恆常化下，你都係搵白居二下一家賣走，理論上，你一補價再賣會貴現在個盤已補價一成左右

係怕自己買得太貴嘅，又無乜諗過賣嘅

屯門既話就悅湖山莊，入場費低，景峰都殺，
可惜無咩盤
又唔想買良景（返工唔方便）

最近屯門係天水圍 或者朗屏村

唔關賣唔賣事，係想買嘅時候唔好離市價太遠啫例如兩房公屋開400萬咁，知道離地就唔會狗衝

btw thanks 巴打，啱啱先知白居二得P按

悅湖交通方便過良景？你係坐西鐵返工？

冇話離唔離地，開市價但冇人放盤俾你乜到假

袁氏稱，上述所錄成交單位為13座中層D室，實用面積588呎，三房一廳，日前獲區內首置客垂青。該買家為綠表客，鍾情單位間隔四正，可靈活擺放傢俱，附設企理裝修，加上客廳及房間均座擁開揚景觀，遂便決定以420萬(居二市場價)購入上址作自住之用，以實用面積計算平均呎價為7143元，屬市場價成交。

陳氏稱，上述所錄成交單位為C座中層5室，實用面積363呎，一房一廳，日前獲一名區內客垂青，鍾情該單位內籠附設企理裝修，而且業主累積減價12萬，新買家遂便決定以418萬(自由市場價)購入上址作自住之用，實用面積計算呎價為11515元，成交價屬市場價

白居二買多左二百二十尺

而家白居二玩爛咗，價錢貼哂私樓
而家講緊未補地價，睇唔到有咩特別嘅需求

睇到開始有新復興居屋放盤

價錢貼哂私樓嗰啲都係居屋王離地價,
其實仲有好多開貼地價既二線居屋, 日日都有成交

個頭D樓好似唔起得高

係啊，好似因為溶洞問題，起咗好耐先搞掂

留個名先, 中左白居二但睇唔岩盤。
唔想住大西北, 因為成家都港島返工返學

藍田公屋岩唔岩，返港島ok 呀
（變左公屋專家）

大家買樓果時記得記得睇埋法團呀
小弟就係唔記得睇法團😢 e2-3年就要大維修
其他咩都好
利申：2018 11月中白居二 2019年3月買😢
同埋30年公屋做按揭 得返17-22年供

要搵大單位呀, 屋企人口多, 睇極都唔係好岩心水

巴打個三十年公屋係做幾成按?

將軍澳?去港島都唔算太遠

大家剩係拎銀行1%現金回贈定攞埋按揭轉介0.35%回贈？

白居二 點都做到九成 唔洗擔心
我就做九成

幾多年供款期？

300萬
中銀出17年
匯豐出17年
恒生出21年 揀左佢

正喎30年做到21年供款期

屋企四個人兩房
睇成交19年樓未補地價六成幾都賣到五球鬆d

如果賣佐佢轉買將軍澳三房預8-9球其實有無數為
我自己25歲 月入40左右
兩老就退休
其實借唔借到

轉私樓住得好d 遲d一拆二都簡單d

要計清楚數，因為你月入唔高，
另外8-9M買唔到TKO三房私樓，
居屋三房就有啲機既

唔好害人啦
做九成係有年期限

[member]解釋得好清楚:)[/member]

唔知係咪剛有證多人睇盤，有興趣嗰區啲價比上年啲成交價貴好多

首次發售15年已經未必做到啦

居二真係好少資料

咪玩啦，15年都做唔到9成，上面咪有巴打解釋得好清楚囉
定係我理解錯，請指教

你心水係乜呢

有冇睇過
香港仔d居屋
愛蝶灣
東旭苑

我上個月睇左 貴到仆街,
有間3x 樓望海景3房 開成928